科大係神燈 合作的公司全部有麻煩?

小i機器人
小i機器人是智臻公司研發的一款智能人機聊天機器人產品，具有與客戶聊天、地圖查詢、機票查詢等功能。智臻智能公司也因這款產品得到了“小i機器人”的別稱。該公司聲稱，Siri侵犯了“小i機器人”的專利。

華為
根據擬議的規則變化，使用美國晶片製造設備的外國公司在向華為供應某些晶片之前，必須獲得美國的許可證。這很可能限制最大晶片代工企業台積電向華為出售晶片。

騰訊
根據《路透》報導，在人民銀行的推動下，國務院反壟斷委員會正考慮要否對螞蟻集團旗下的支付寶 ( Alipay ) 及騰訊 ( 00700 ) 旗下的微信支付 ( WeChat ) 展開調查，並已收集兩間企業資料一個多月。

LINE
做為通訊軟體 LINE 的母公司，南韓 Naver 在網路服務上有著廣大的市場，出於對隱私問題的擔憂，Naver 近日證實將放棄香港做為資料備份中心的基地，改為轉移至新加坡擴展站點。

華大基因
被列入名單的企業和機構，包括2間涉嫌協助採集與進行維族等少數族裔遺傳分析的企業，分別是新疆絲路華大基因科技與北京六合華大基因科技。

跟着仲有邊個

Push

push